To 仲讀緊書/就黎畢業既手足 如非必要, degree後唔好再讀上去了

如果你係擔心緊自己唔夠競爭力 / 驚低人工 / 唔知搵咩工好 / 唔想出黎做野住
而猶豫緊不如讀上去既話
希望你可以三思

重點: 出D出黎做野啦! 做好career planning就可以減低上面既擔心

1) 讀上去絕大機會令你跑慢其他同年人, 唔會令你嬴在起跑線
當人地搵普通一份工, 一年人工18~20萬,
你讀多一年書, 用多10~20萬。你同人地既身家差距係一下子拉開左距離
你覺得遲1-2年畢業, 你人工可以係未來1-2年來又跑嬴呢個差距
講緊你可能要25K~30K起薪先得

2) Time value of money
既然屋企負擔到master呢筆錢
不如同父母講, 借少少比你投資美股 (長渣, 唔係炒, 唔好買港股)
數據無得呃, 咁多年黎美股平均年回報都6~8%咁上下
apple microsoft amazon呢D龍頭仲要綁架左指數既, 年回報都唔止8%

3) 就黎2年喇。CU, Poly既事, 你地唔記得左?
點解仲要比錢政府同學校賺? 根本都係一丘之貉

所以如果唔係追求知識既話
講到底都係為左人工同將來既career path姐
讀上去真係幫唔到幾多

陶傑：呢個世界唔係有錢大曬